Selamat malam 
Saya Raka Nursyahputra Pratama, pengalaman programming saya, saya awali di bangku SMK
disitu saya belajar tentang desktop programming yg utamanya adalah java desktop (sayangnya sudah kebanyakan lupa) 
selain desktop, saya juga belajar web programming (html, css, javascript dan php) dan lagi2 saya sudah kebanyakan lupa dan saat PKL saya 
berhasil membuat sebuah program absensi sederhana menggunakan java. 
Lalu setelah lulus SMK saya belajar python dan saat ini saya masih di level beginner
Selanjutnya tidak tahu apakah scratch MIT termasuk ke bahasa pemograman atau tidak, dikarenakan saya sendiri mengajar sebagai guru 
TIK jadi mau tidak mau saya harus belajar lagi scratch MIT.
Sekian pengalaman programming saya, mungkin untuk saat ini saya masih di level pemula dan saya berharap dapat menambah pengalaman saya 
dan dapat naik level ke advance
Terimas kasih